# 开发工具

### IntelliJ IDEA

> 1. 官网地址下载
>
>    [IntelliJ IDEA – 领先的 Java 和 Kotlin IDE (jetbrains.com.cn)](https://www.jetbrains.com.cn/idea/)
>
> 2. 下载激活工具
>
>    `激活工具`
>
>    - 打开激活网站：**https://jetbra.in/s**
>
>      ![](tool\02.jpg)
>
>      前面几个带地球的，状态为当前在线可用，点击其中任意一个在线可用的链接（如果有问题，可以换下一个试一下；如果全都展示为被人举报为**不安全**的大红警告页面，可依次点击 详细信息->继续访问此不安全站点(不推荐) 即可）
>
>      ![](tool\03.jpg)
>
>    - 下载上面的压缩文件，jetbra.zip
>
>    **下载后记得不要删除和移动，安装的路径不要带中文路径、删掉就会失效的**
>
>    ![](tool\01.jpg)
>
>    `windows系统的IDEA激活`
>
>    - 首先执行 **uninstall-all-users.vbs** ，直接双击打开，此步骤是为了防止之前有过激活信息，确保当前环境变量下没有激活工具的变量信息，可先执行卸载脚本，再进行后面的激活操作，避免激活失败。
>    - 弹框 **done** 出现，说明成功！
>    - 再执行 **install-current-user.vbs** ，直接双击打开即可！
>    - 请等待10秒左右， **done** 弹框才会出现，说明成功！
>    - 最后重新打开IDEA应用，输入对应的激活码就成功了！
>
> 3. 激活（启动IDEA，在 管理许可证 -> 激活 -> 激活码 处，粘贴激活码后，点击激活按钮。）
